居中國老翁不滿政府未押後立法會選舉 入稟高等法院並要求法庭下令鄭月娥押後選舉

居於內地的78歲港人昨日入稟高等法院提請司法覆核，指鑑於「第三波」冠狀病毒疫情，政府決定於9月6日舉行立法會選舉投票屬不合理，要求政府押後選舉。他自言是20多萬居於內地的香港永久性居民之一，是積極的選民，在區議會和立法會投票日會特意回港投票...

本案建議答辯人為行政長官和政制及內地事務局局長。申請書指，申請人譚國源（譯音）並非冠狀病毒防疫措施下的豁免檢疫人士。他於前日（28日）去信特首，要求按照法例盡可能押後投票，直至解除所有抗疫措施為止...

係唔係要覆核下佢嘅選民資格

唔係長居香港冇資格做選民

唔係長期居住香港無權投票

係香港冇固定住址就唔得

好呀
我哋去信選管會覆核一下佢個選民資格

如果法庭最終裁定佢長居支国並非地區直選合資格選民所以唔受理佢嘅JR就好撚笑 一條廢老攬炒晒獻世派幾十萬票 到時押後到2046先選都唔撚掂

跟番上年300萬投左 有280萬係香港都可能無得投 我入稟你個入稟啊

又玩小動作.

搵港共做 > 推俾人大
搵人大 > 推俾法庭
搵法庭 > 又推返俾人大

想點呀你地，俾d 責任感啦，驚就唔好做，做就唔好縮

早十四日嚟香港咪有得投票
香港政府係依法舉行選舉
請唔好濫用司法覆核，破壞法治

根據《立法會條例》（第５４２章）第２８條，如某人申請登記為地方選區選民，則該人在提出申請時，必須通常在香港居住，及在登記申請中呈報他在香港唯一或主要居所的住址。否則，該申請者不符合登記成為地方選區選民的資格。

佢咪黎左香港入稟

刊左憲 提請人大唔俾香港選算啦

28.選民須在香港居住
(1)如某自然人申請登記為地方選區選民登記冊中的選民，則該人在提出該申請時，必須令選舉登記主任信納以下事項，方有資格如此登記 ——
(a)該人通常在香港居住；及
(b)在該人的登記申請中呈報的住址是他在香港唯一或主要的居所。
(1A)如 ——
(a)任何正因服刑而受監禁的人提出申請，要求登記為地方選區選民登記冊中的選民；及
(b)在申請時，該人在監獄外沒有位於香港的家居，
則就第(1)款而言，第(1B)款所界定的訂明地址，須當作該人在香港唯一或主要的居所。 (由2009年第7號第6條增補)
(1B)
在第(1A)款中，訂明地址 (prescribed address) ——
(a)指該人曾居住的並屬該人唯一或主要家居的在香港的最後居住地方；或
(b)(如無法確立而使選舉登記主任信納某地址為該人曾居住的並屬該人唯一或主要家居的在香港的最後居住地方)指根據《人事登記規例》(第177章，附屬法例A)第4(1)(b)或18(1)條提供及根據該規例最後記錄的該人的居住地址。 (由2009年第7號第6條增補)
(2)選舉登記主任如有合理理由而信納有以下情況，可從地方選區的正式選民登記冊內將任何選民的姓名略去 ——
(a)該選民不再通常在香港居住；或
(b)最後向該主任呈報的住址，不再是該選民在香港的唯一或主要居所。
(2A)如 ——
(a)任何選民正因服刑而受監禁；及
(b)該選民不再在監獄外有位於香港的家居，
則就第(2)款而言，該選民最後向選舉登記主任呈報的住址，須當作為繼續是該選民在香港的唯一或主要居所。 (由2009年第7號第6條增補)
(3)在本條中，提述某人在香港的唯一或主要居所，即提述該人所居住的並屬該人

要係中國放投票箱
唔該起碼加拿大 美國 英國都放返個

劇本來了

重點佢唔係經常起香港住
好似無選民資格喎